雷頌德五大愛歌

《眼睛想旅行》黎明

當年是為電訊網絡廣告而作的曲，Mark認為此曲是見證網絡世界的開始，因此林夕填的《眼睛想旅行》其實是意指透過互聯網，只需用一雙眼睛，就可以看到世界各地的風景，猶如去了一趟「旅行」。他重提當年被批評歌曲抄襲使用電音，但他指電音只是一種「樂器」，現今已普遍流至所有人都用。

《人生如此》辛曉琪

電影《青蛇》的主題曲《人生如此》是由Mark作曲，黃霑填詞，唯一一首師徒合作的作品，對Mark意義重大，因為師父黃霑的關係而有機會參與製作電影配樂。

《三角誌》盧巧音

因為Mark想作一首無論旋律還是歌詞都不直接重複的歌，雖然當時不被看好，但他認為只要是好歌，就會感動人心，得到觀眾的欣賞。他表示感激黃偉文填的詞，盧巧音的感性演唱，才令歌曲成功。

《風花雪》陳慧琳

Mark認為是自己作品中最優雅的歌曲，他記得當日通宵聚會後，在清晨6點於黎明的停車場中作出這首歌。

《為何他會離開你》林憶蓮

雖然遺憾地沒機會為偶像張國榮及陳百強作曲，但Mark表示好幸運可以和林憶蓮合作，因為林憶蓮的歌聲一直陪伴在英國讀書的他。